[露營丁丁] 第14個post

最後更新: 3/12/2020
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
(勿買淘寶爐, 自己睇片:

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist 牌子:
1. Naturehike: 倒模式咁抄人
——————————————————————

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

·買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

網店:

Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後

——————————————————————

藍店list:

豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）

——————————————————————

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

•事先充分的規劃與準備（不莽撞）
•在可承受的地點行走露營（不亂走）
•適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•勿取走任何資源與物件（不破壞）
•減低用火對環境的衝擊（不引火）
•保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•尊重其他自然使用者（不喧嘩）

——————————————————————

Natural hike 係支那抄襲brand
新手買迪卡儂都唔好買比佢呀

攝影台

塵巴介紹個個印尼牌子真係幾平，但造工好似一般
我睇Youtube評測影到內帳既邊位幾多膠水跡

有冇ching用過羽絨被？
見有鬼佬推薦ECONOMY BURROW 諗緊買唔買好

等你包膠😎

等師兄報告先，佢個moska pro真心唔錯

露營網店 Ig shop 快d用多d 黃圈速遞

----------------------

𝟭. 人鏈速遞 Human Chain Express
$24起 | 有tracking | 可寄信 | 自家app | 送貨上門 | 自提點自取

----------------------

𝟮. 金剛速運 King Kong Express
$22起 | 有tracking | 100個自提點 | 可寄信

----------------------

𝟯. 傘兵速遞 Paratrooper Express
$15起 | 有tracking | 送貨上門 | 自提點自取

----------------------

𝟰. 香港速遞 Hong Kong Speedie
$35起 | 有tracking | 上門收件 | 送貨上門 | 可寄信

----------------------

𝟱. 翼蜂速運 Ala Bee Express
$25起 | 有tracking | 送貨上門 | 自採點自取

----------------------

𝟲. LHK Express
$30起 | 寄外地 | 送貨上門 | 可寄信

----------------------

𝟳. 852 Express
$22起 | MTR交收 | 上門收件 | 自提點自取

----------------------

𝟴. Homekongexpress
$15起 | 送貨上門 | MTR交收 | 只供商用

----------------------

※本文著作者為 Koala shop 澳洲代購，如轉載請必須列明出處，感謝感謝。

留名

Btw點解你地之前開d post 可以over 2500字

絕對支持一步到位

Lm

dod t3無前廳
luxe v4a又淨係得一條友

用緊，又輕又細，
我隻500g 12舒適，
盡啲7度，極限-2。

唔係凍天雪地都夠用，
不過唔係ECONOMY BURROW隻牌子。

想問一問有無師兄知道長咀入面條溪仲有水嗎？

買隻細啲嘅營，
一係揾多條友

有
以前都成日懷疑會冇水，
但次次去都有，
最流多慢啲，細水啲，
而家反而懷疑幾時先會冇。

有冇邊隻訓到兩個又有前廳 第時solo唔洗又買多個

尋日落左黑鎚order，應該聽日會寄出掛，把黃鎚真係唔差，又平又輕用足幾年

多數大路牌子2人營都有前廳，
最多細啲啫。

睇返Post開頭介紹營啲牌子。

有無人都係聽日交收explorer 天幕

用電腦開就得

其實入面個半帳甩兩粒釘可以整個前廳仔出黎
真係落雨果時呢d樣樣衰衰o既方法都救到一命可以係果個位煮下野食

唔該晒！可以放心入去😎

我把黃鎚用左三年，開頭以為佢好快爛

我都買左把黑
以家一黑一黃

又好似ok
dod有隻t1金仔係咪無出？見日馬搵唔到

唔買驚買唔到
佢地好似試用緊新嘅一人黑營了

好似得T3T5
天幕可以睇下佢地官網
有教點樣用個金仔頂頂住 再駁埋天幕出去
買返塊同色 個Feel好完整

黑鎚有無樣睇？幾錢？

上佢網睇啦

本身冇預過會出黑鎚都係諗住用黃鎚算，因為堅輕。
揼釘黎講msr鎚真係好好用？

無追post，黑店係邊間？

輕身嘅金屬槌
金屬槌手感一定好好多

覺得msr有d 重
可能用緊黃鎚太輕

開頭以為搞笑，點知一Google就有😂

果隻比t3高少少
可以起左外先起內
2,6KG 但係唔知點解唔係好拉得直咁
同埋貴過t3
我覺得有d奇怪
日馬有呀好似17000yen左右

啲火好易燒到柄 要直接燒嘅話建議唔包

我有用矽膠管套左隻600
煲完水o既狀態可以徙手拎起的
唔套就要等一分鐘左右先掂得

聽講好多人入到去個網以為電話mon壞左

有冇link？ 我淨係search到 Riders One-Touch Tent個款

想問各位Ching有冇咩ultralight袋recommend
Budget大概千零蚊，最好有承托咩得舒服啲

你講完我search下真係無晒.....
我早10日8日先睇完
真係唔知佢咩事

連yahoo shopping / mercari 都無晒

拍賣都係得返一個used

唔好意思

之前有人係度講個cayl 俾埋link
轉個頭就sold out
連登力量真係好大

我幾推介cayl d野，又made in korea
再唔係咪標準答案HMG

又唔洗
可能太好賣

你地講既T1係咩型號？

鳩擺

唔關事本來就會一出就sold out，淨返d冷門色
另外千零蚊點hmg啊

答返問野果位巴打，你想要幾大個袋？預幾重？

我隻evernew直頭拆埋原裝條膠
包黎都無用,好容易燒白

個msr

留名 想知
而家已經買咗唔少全黑gear，但餐具真係難搵啲

t1應該就係佢既型號

我見美森有隻係Down blanket，get out gear, 都係1磅左右，唔知係咪同你一樣

唔係，我果個應該冇乜人用
啲數記錯左，原來去到7度，盡啲2度。

側邊果個都係冰袋？

深山巴可唔可以分享下裝備list ?

黑色廁紙出現了

要俾啲時間我，好懶
不過應該好多大家都知

我冇同佢買過嘢，係DAC黑色釘
自由之魂既TB有得賣
早排Gmarket都有賣過
但無晒貨落左架

點睇呢款dod T2-629-BK
耐水麻麻 但個樣唔差又唔太貴

單層+自動=垃圾中的垃圾

佢款3人金仔點睇
主要係睇中佢全黑個design

想知道呢個紙巾盒係咩黎

已經有rivers了

佢個柄可唔可以拆落嚟？

新手想問大風時天幕應點擺
出入口順風向，定側邊擋風

NEMO Dagger Porch

有冇人知邊度有snow peak double wall 450ml 現貨賣？

我睇緊locus Khufu Sil, 最衰買咗黑色嘅peg

out budget

價錢方面係咪差好遠？

品質
重量
價錢
都係差好遠

soto蜘蛛度度都冇貨

太誇張了

Yolo camping

鐘意第一句有性格

今日去私人場露

似有私怨

Locus custom 其他款 extra fee係¥5000

大把外傭星期日都咁做

只要個tent 唔好高過135，公園啲食蕉唔會理

thanks 清

呢款可惜pu 如果唔係當初應該狗衝左
留名睇報告

最後更新:11/12/2020
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
*勿買淘寶爐, 自己睇片*

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

*Blacklist*
NatureHike=NH=世一
NH係中國露營界品牌，成立左15年，實際開始比較多人用應該有3~4年，本來只係細品牌，今日已經算係大的規模公司。Blacklist原因係好多既商品，到今日都仲係100%抄襲 如MSR, Big agnes等牌子。的確好多細品牌剛開始無力100%原創，從學習中成長，仿製中進化，但係當一間公司達到一定既規模仲係咁樣搞，我就真係接受唔到，當我地追求CP值的時候，有冇諗過咁既品牌正在摧毀其他正在努力的牌子呢？或者你可以講話其他品牌太貴，我要挑選適合我budget既，沒問題既，但係當你有足夠budget既時候，請別助紂為虐，好好珍惜露營界市場。

沒有最好，只有最適合，但前提是對的起良心。
——————————————————————

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

•買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝 (近先達)

網店:

Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕) (永成攝影樓上)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後
——————————————————————

藍店list:

豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）
——————————————————————

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)
——————————————————————

有錯唔好屌咁大力，歡迎指證補充

加左少少道德野
下次置頂
THX

有冇人知邊區5金鋪有火水賣？（最好九龍/港島區）
問左屋企附近好多間都冇

想買黎玩Petromax 氣化燈

驚落雨多

咁唔算貴喎等遲下有錢訂番隻先

反而我搵唔到酒精爐酒精

五金鋪叫士力水，都冇？

屋企樓下果間無

依家買燃料真係好麻煩

比較過其他金仔先發覺luxe幾正，受力位骨位都落晒dyneema好硬淨

用過Hexpeak 返唔到轉頭

Btw 想買XL

原來luxe都有位用Dyneema加強左？
無用過而家先知
我淨係知pretents同lg有

有，一開頭唔識冇留意，見其他廠係咁吹奏自己有先望返自已個個原來都有，不過係冇貴價個d做到咁足

細氣可唔可以用到一晚?

佢金仔冇問題
但自動營無論咩牌子都唔考慮
又重又易壞又難維修

其實唔會 除非你話你中午十二點係個營入面

額外色個位搵唔到嘅

巴打知唔知邊間黃店有chair two賣
行咗好多間問過都冇

推依個先

有冇師兄去過大嶼山大浪灣營地？
個度岩唔岩睇流星

呢度星期六日係明顯推慢d

袋定5000蚊

新手想問下玩柴火爐有咩要注意

睇火

注意風向，唔好燒地，人多就唔好玩，煙會影響到其他人

仲要小心火屑彈到會燒穿人地/自己隻營

個底要墊野
小心火屎
用枯枝 唔好特登去鋸樹

買到了
Thank You

黑色要訂/日Y, 杏色funshop有現貨, 我上個月係carousell訂

新手露營
其他gear都齊
但想買返個認認真真既露營背囊 因為真係咩都唔舒服

有無30l左右 個樣拎出街都ok既露營背囊？
之前買gear用左好多錢 唔想太貴
thx

我仲係新手級數
d gear數量係survival程度姐
唔係好多野要帶

但大唔大件先？
新手入門級啲野通常都好大舊

睡袋睡墊枕頭cookset呢啲30L夠唔夠擺架

呢到啲師兄屌地20L 有突

露營唔屌地露黎做咩 利申 60L背囊full load

剛剛Carousell見到你地講既印尼袋，真係貴左一倍😥

想請教下有無啲90-100L backpack推介？
自己本來Enjoy 重裝玩法

呢家用緊65L但 根本入唔晒啲裝備
唔需要UL 只要容量大就得

30L未必夠裝

個睡袋大d
我而家用緊果個側面有d compression straps
我多數用黎strap住個tent同件厚d既褸
其他gear我真係唔多 所以都放得晒
但個袋本身容量30L 放左個睡袋落去好似無左一半咁

即係自由之魂

枕頭我用好平果d吹氣枕
cookset我帶得好少
唔好笑我

原來係咁，唔該哂

我買百幾......

O記同MR都有, 但個袋唔平, 你真係咁多野不如拉車。

30L?
Ultra light gear 都放唔晒喎

MR有個100L

好靚
有無鋪頭有現貨

你自己度下大細好啲，睡袋睡墊都唔細

我而家用緊呢個真係30L咋

印尼價換返港紙先150個咋wor

買多個65L前後各一. 好奇想知你帶啲乜嘢去露營, 有冇list可以睇吓🙇‍♂️

MR T-100/ 6500
Osprey Xenith 105 (Reecho 做緊6折）

點解無人信我
我真係用緊個30L
我都講左 其實我新手好少gear
我個爐係垃圾cheap雞可以摺埋果d酒精柴火爐黎

你講下有啲咩gear

咁上面個印尼背囊啦 又型又平

有, ACTION PANDA

雖然$480都唔算貴，但咁樣俾人炒貴左一倍有多，唔會幫襯囉。

22L only

我驚俾人笑我太新手
因為我真係經驗唔多
只係岩岩開始 跟fd去過幾次

tent係triton cheap雞2人營 我而家個袋係strap係側邊既
睡袋唔記得牌子 二手野黎 down黎但好大舊
枕頭係吹氣 無氣墊因為多數fd有
cookset好簡單 但隻杯同個煲仔 我會放埋d立雜野入個煲仔／杯入面
爐係可以拆出黎一塊塊摺埋果d cheap雞柴火爐仔
會帶件厚d既褸 但都係strap係側邊
有個15L水袋可以摺埋
最後就係一盞好細好廢既營燈仔

立雜野餐具呀刀呀果d唔數喇

大家係咪恥笑緊我

我見上面張圖係寫32L既

有啲心郁想換MSR Hubba 2人營
評價如何？

你大舊既野都擺左出黎咁實夠位既

整張睡墊好啲喎師兄

咁講唔知岩唔岩，既然你依家用緊個30L袋
換另一個容量相同既都係有同一問題，最多比多d繩你外掛，但你放到既野都係30L

所以唔使換袋30L裝得晒重極有個譜

carbon 骨
聽閒好脆

我會建議位師兄買個40L, 最有袋底有索帶, 兩側有索帶同外袋

40L 可以用盡埋hand carry 嘅volume, 去埋旅行都得

2人去會以下用品

5x3m 天幕
4支Pole+ 1行山杆
4人營
地塾x2 (1張坐 1張營底）
1張椅子
1張布枱
1張金屬矮枱
3個LED燈
1個睡袋
1個吹氣睡塾
後備地釘 + 風繩
咖啡套裝
餐具+杯
Cookset + 爐
Gas
相機+腳架
拖鞋+衣褲
尿袋

大約係咁多啦～～希望買個新袋可以放晒啲野上袋
之後空返兩隻手出黎

新手唔敢洗太多錢住
fd有就借住先

其實係
但想咩得舒服少少

40L有咩介紹？
真係唔想好貴

唔用睡墊直接吸地氣好易病㗎

Coulee 40
Scree 32

我係MR 死忠嚟

你依家個問題係覺得背負唔好，唔舒服？

好坦白講，咁細L數背囊根本就唔預你裝咁多野，你依家係靠外掛夾硬黎，好難會舒服。
更加唔好講呢個Size 背囊絕大部份都係frameless。

最好方法就係買返個50-60L 有良好背負系統背囊，然後將D外掛放返晒入背囊到，咁自然會背得舒服好多

32L好難同佢買到, 一係搵代理買, 香港人經團購買既多數係22L

🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️ 力王

你女朋友唔孭野？

巴打我個Sphinx 60聽日拎得，琴日仲去買埋個in and out

成功入大坑

連埋上年買既2 day，總共有3個MR袋啦

佢賣啲pretents其實都係跟返淘寶價同出貨日期

tarapoky還tarapoky，主要都係d袋仔野，有fd半年前仲買到
pretents先屬於自由之魂

其實我見佢有黑釘想買，但又好似好耐無update咁，都唔知比完錢有無貨

懷疑佢孭埋女朋友上袋

黑釘係黎自自由之魂
佢淘寶有貨 tarapoky咪有貨

明白，唔該哂巴打

其實我識啲朋友唔諗住長玩嘅
又唔諗住行遠嘅
一個普通袋加兩個ikea大袋乜都放得哂啦
拎得辛苦你就自然知自己要乜
覺得唔辛苦咪繼續用ikea
成本10蚊何樂而不為

唔使客氣互相幫忙姐
你地唔講我都唔發現得佢有黑釘
成日覺得黑釘好常有 ...(snow peak 鐵果枝....)
Btw 自由之魂隻dac釘好好用
唔講佢黑色都好值得買

啱呀

不過始終都麻麻地支那牌子，可能等黑店返貨買佢個隻韓國製黑釘算

之前有巴打話買29USD嗰個MONTE EQUIPMENT UL backpack玩下
有冇中唔中伏包膠

佢D釘有特別咩?我以為都係DAC, 最多條繩唔同。

個貨源應該係其實係同一樣野黎....
Tfs都啲釘都係韓國釘
所以黑店都會賣

我昨天先賣佐包比巴打, 都是普通DAC

有乜特別又講唔出
但我用十幾轉都搵唔到咩挑剔佢

因為我基本上只用DAC釘, BA, TFS, HILL, VAUDE, 都係佢D釘, 係條繩同顏色問題。

係都係其實一樣
不過佢銀色10蚊左右一枝
應該價錢算合理掛

黑DAC釘？仲想唔想賣

比黃店賺好過tfs既

其實我個意思係...
黑店好大機會係同tfs買再賣出黎...
我估架炸我唔知

咁都無辦法啦 想要全黑又搵唔到其他牌子有

有咁既可能, 係商家佬來講, 錢先係至高無上既野。

無了, 又咪普通DAC, 我寧願用HILL仔釘, 起碼條繩粗D。

其實我最想要係luxe原裝隻銀色Y釘，不過無貨

浪高長岸係咪藍店?
見職人星星去咗

請問巴打邊度有團購

無了。

無錯
Btw, 我無接觸過hilleberg所以唔知啲釘一樣

其實backdrop個容量計法係計inside內部容量？
定外圍紮住啲野的位都計？

睇圖目測osprey xenith 105個外型都唔係好大個

因為女朋友比較細粒（153cm)
所以佢拎到自己睡袋 睡塾 公仔麵 午餐肉呢啲都好好

其實都有出架, 無記錯有5-6隻色, 係條繩唔同啫, 早排未HIT果陣XX度任買。咩色都有

我昨日賣比巴打果包個PACKING DAC既, D咩TFS啊, ZG啊, 都係自己換個袋上去啫。

我買黑色嘅DAC peg因為買咗黑色嘅反光營繩😅因為用金色peg好似怪怪地

153揹個45-50L都冇問題啦
大家絲都係咁高 自己揹哂所有嘢
唔知你係太錫定低估你女朋友

點止一倍，多謝啲人搶代理

我都係聽返黎
無見過實物

評價大概係當玩具玩200蚊左右應該要狗衝，至少外型同重量可以同千蚊左右既袋比較下，但設計普通用料普通造工普通，千祈唔好預長用or主力袋

而家呢種天氣上山 深夜背脊會唔會凍？

張地蓆R值夠高就得

上星期上日馬訂即食食品，今日就收到。應該夠我食成年

對

Thanks 巴打 諗緊課埋張NeoAir® XLite
遲啲去日本露

啊~~~~粟米湯
係咪直送香港

用Buy&Ship集運😎

有冇link

因為其實我都係啱啱接觸，所以都唔太清楚個袋應該要幾大，係咪應該要預3-40L

ポッカサッポロ じっくりコトコトスープ 5種アソートパック(濃厚コーン1箱(3食入)、濃厚クラムチャウダー1箱(3食入)、海老の濃厚ビスク1箱(3食入)、完熟かぼちゃクリーム1箱(3食入)、ブロッコリーチーズ1箱(3食入)) 計 15食入

Onishi no Alpha Rice, Set of 24, 12 Types x 2 Bags Each, 5 Years Preserved, Emergency Food

唔係用UL嘅多數40-65L

我買左22Lfastpack
玩UL真係唔錯
係車線位差
同埋兩邊肩帶佢竟然唔係一樣高度我竟然中左獎

同價位係唔係唔洗買佢？

去露營去到好無癮 個個係到播歌播到鬼死咁大聲 又大叫 又猜梅 想靜靜地都唔得

咁如果40L左右預10公斤以內？

邊到仲有MSR Hubba Hubba NX 2人營買？

噢，之前買左了

咁可以試吓上面講果隻馬來西亞牌子

唔係印尼咩

巴打你既斷捨離好勁
我次次想輕但執執下都係重

自膠印尼先真，成日分唔到馬拉印尼菲律賓

用緊 同意 造功一般 個水袋第一次用就爛左
但外型靚仔 價錢平

想問係邊度有得賣？

三人營
考慮緊dod t3-44 定 highpeak kingston好
上網睇有人話dod支桿易彎？
求指點

你睇#1
迪記只建議你玩最平
1,500已經有其他選擇

有咩推薦

係咪有紅豆沙

標準答案一定推luxe
本地牌子加用料正常
外國brand 種類太多
等你玩完一排想upgrade知自己要咩先考慮

想問下有無人有買過sea to summit啲sleeping bag liner, 佢講個啲加溫係咪真係例如15度comfort睡袋可以做到0度comfort 事關我覺得我個reecho7度唔夠暖

定係我買過個暖啲嘅睡袋比較化算

啲蜘蛛爐炒貴哂
而家買好唔抵

當千4內budget 30-40L 10kg 負重內

HANCHOR PUMICE (37L)
syzygyoutdoor Carrier Pack 35L
ks ultralight ks3 (要custom,made to order)
gossamergear kumo 36(可惜miss左BF discount)
CAYL mari rolltop (32L)
Zimmerbuilt pika pack (連pad都無要留意自己pack virtual frame,或者可以option 加cord放sitpad當背板)
Zpacks sub-nero(30L)
DROP版GRANITE GEAR CROWN X60, 呢款應該性價比之王,module設計可以拆野由30L玩到60L, load到15kg max都得

以上全部我都無, 1000幾蚊其實選擇不多,呢堆應該比較出名既選擇

Luxe 500s 天幕兩個人用會唔會好誇張

我以為得400s同500s 仲諗住等張400s 𠻹

多謝師兄分享咗咁多
對syzygy 嗰隻有啲興趣 但係搵唔到佢幾重

FB官網page有spec
35L係420g

師兄知唔知而家邊度有得賣
上咗幾個網佢都已經sold out

唔急可以問下間野
好似話準備出下代，雖然唔知幾時

原來師兄都鍾意食紅豆沙👍🏻

アマノフーズ フリーズドライ おしるこ 20食 【...

岩岩交收完explorer 要自己穿繩

問下各位清意見
通常食物存放都有幾個講法
第一係放營外，比野豬/牛搶都唔會咬爛個營
第二係放營內，話等d動物睇唔到聞唔到
第三係買個網筒，掛樹上

上網check過係 之前詩勁同個咩herman都有去過

網筒同膠袋既分別係?

慢慢剪 我都搞咗成粒鐘

有無教學

其實都未必，有朋友擺營內，夜晚咬穿咗個營
我自己一般嘅做法都係掛喺樹上面

剪完火機燒 打個死結 再穿埋個扣

點穿法留幾多屌完住唔expect 要自己穿 好怕麻煩

買左塊新tarp都係要自己穿，逃避緊唔想搞

我主pole 4m 其他位2.5m 穿就求奇 我綁得實就得

有無人可以代穿

我有8成會扔係到唔想搞

張凳係chair zero?

Thanks good night!

真係 見到都煩

就算俾到個靚背囊你，你唔識點樣揹背囊都係唔舒服同埋30L係揹唔曬嫁
新手建議搵多啲資料，同埋搵下身邊有經驗嘅人，了解下到底露營係啲咩

似係俾女朋友蝦多啲同埋揹太多好傷身

放營外一定死硬
冇牛咬放一晚都死得
包好放營內其實冇問題
網筒同膠袋掛樹都得
網筒就整齊啲囉

或者重裝就放哂入冰箱 搞掂

孭到個人物品好基本啦
唔通平時出街佢話拎支水拎個銀包都會話重咩
山上面就係要獨立

400s好似冇再出了我都想買張最後買左unigear

LM

其實我無再覆
我都解釋咗咁多次我帶啲嘢都仲俾人質疑
咁同旅行啲人講你得30L裝唔哂啲嘢有咩分別

露營本來就無話一定要點點點先叫做露營
起碼我新手但都堅持唔用naturehike同淘寶，你地仲想點
係咪露營一定要洗幾皮買哂帶哂60L靚gear同靚背囊先算露營
其實好多新手租gear去，咪又係得個tent sleeping bag加張氣墊

香港已經好難搵地方露營
唔似外國咁周圍都可以
咁點解外國有人可以minimalist咁去camp
香港反而唔得？

見到有另一個post啲人話身邊無人露營
緊係啦，喺香港露營個門檻咁高

樓上有巴打list晒出黎30L左加既袋

其實你想揹好D, 一個所記30L+5 夠晒行山露營出街用仲平D

咩係所記？

Salomon

Evernew酒精爐 水煲仔加多個鈦風擋
火力直迫我用高山爐3分半就煲完400ml

網筒可以long乾濕既野

其實我就係驚咁樣，想知道大家通常係點做，清你掛樹用膠袋同買個網？

有一次我將包餃子拆packing放入密實袋 ，再放落個12蚊店果d藍色發泡膠盒入面後放地下。行完附近一圈後返營發現個盒比老鼠咬碎哂，包餃子佢咬左一啖dklm隻米奇咬爛個盒就只係咬包餃子一啖

好煩
邊個得閒笑你
買大D俾多D buffer自己好正常
你預咗換野都係咁既size? 天氣凍個睡袋都大咗啦
買大d個袋會重好多?
你又唔係玩UL要去到極致,睇唔到人地咁講有乜問題

佢個爐唔包蓋，想整熄佢有D煩

你係想玩minimalist 咩
我見你係想買30L但將啲營呀、其他嘢外掛
咁事實上咁樣掛法好牙煙
啲嘢外掛到一嚿嚿容乜易就勾爛哂 仲會整到人
執得唔好平衡差仲傷膝傷腰
你又自稱新手 咁其他巴打講要買大啲都係經驗之談唧

露營冇爐冇營都得呀，
不過咁同新手講九成比人話痴線
食乾糧瞓bivy都係露營呀，
不過啲人睇開煮九大鬼，
瞓大營，有枱有櫈，
解釋得多都懶得解。
邊有人定門檻，
係果啲人自己定

露營最緊要自己露得開心
有時同一隻色又會比人話抄人
露營樂成日都有一大班人批鬥人
所以唔好理人，一笑置之就算

巴打用緊咩pole

呢款好唔好用

原型係kovea camp1,
爐頭爐咀設計都無乜特別, 見有平既可以買隻玩
唯一缺點係算比較大舊同gas 爐黎講算重

新手係咪買隻Kovea gas 平平地算

上面個爐用高山氣
如果考慮成本既
搵啲用卡式gas 既爐啦

之前想買Evernew solo set 但佢放唔落一罐高山氣 要最細版嗰隻高山氣先放得落 無奈揀咗snowpeak 900

我係成個保冷袋掛起佢

係啦 又易入手
迪記就有得買

之前係咪你問synzygy？我個25l 到左手了玩左次了，冬天好勉強，佢個袋鼠袋超無彈力，裝唔到好多嘢

我都係咁
怕左啲牛牛

早排買左塊黑色銀底fly 但搵唔岩pole 咁多位巴打有冇咩主pole好推介
張fly大概4*3m 有咩pole好力又唔會太重

見日本仔照用類似trangia嘅蓋整熄佢
我就由佢燒算 唯有預準啲酒精個量

好似hide左

Drop 個Dan durston 個二人雙poles 有啲吸引
都係around 1kg
Amazon US$300直送香港

一到星期六日，呢到又變得冷清

呢個星期天氣又麻麻
又多人捉都唔想好露...又要趕住收營好煩

流星雨係一個好大既因素

成日想知身邊D人個個想去睇流星雨
佢地係咪覺得會好似你的名字咁成天都係流星飛過咁

成晚睇實一定有十幾粒飛過既

會好似動森咁幾秒一粒

想買2至3m tarp，睇岩kelty 9呎過個，另外amazon wise owl outfitters都好似有巴打介紹

舊年坐撚左成晚先睇到幾粒

睇到無用ga
都打唔到卡
女女要呢D打卡圖

買咗黑dac釘未?

如果玩ul係咪真係無得帶埋天幕
朝朝晒醒好冇癮
但帶carbon pole又易斷

未呀，巴打你有？

係咪因為冇黑色😂

用眼罩耳塞係基本

UL淨帶tarp咪得

知唔知依家西貢仲有冇船出鹹田灣 今日係fb搵左間船家問 話依家所以船都唔出

主要係風氣問題
大家都唔想咁多人淘寶
同埋有時nh好侵權 有啲人買左msr咁 好似同人撞nh同款覺得柒
新手覺得nh抵玩
入門黎講係輕身 平
加上旺角啲大鋪都入貨
其實係無可避免
係啲人態度個個都用老屎忽角度睇人
大家新手你咪教下人 唔洗下下都屌既

點玩都好 我覺得宣揚多啲leave no trace好過啦
啲新手淨係識玩
唔好留垃圾係山 同帶返出市區要做到
唔係你新手買hill仔都照屌

利申 玩左幾年 都係當緊自己新手 冇持有nh營

想問下邊到會有DAC釘買?前排露營彎左幾支

自己用正版唔使覺得柒掛.

背囊黎

現實：成晚都未必見到一粒

準備買dod個5人金仔

見佢有第二隻替換中柱

想問下係咪換左呢隻中柱之後抗風能力仲差左

唔會，只要外面啲繩拉好即可

深山巴個post成個post都係黑色

dac都灣到

我都唔知點解

想問邊間有類似依款同沙色嘅台賣?除左H牌子

我落釘用腳踩都試過

以為佢post上面白色果張😂

exact7ly同你一樣

thx巴打
呢類營係咪完全靠外帳同d風繩黎固定？

咁抵 我見官網無寫 係咪優惠完左啦定discount code?

完咗啦
今日係買backpack 送兩個腰袋

一排冇上黎，已經去到第14個post

依隻好似唔係dac 黎架喎

被巴打咁講一講依家1516緊

去到5人咁高咁大隻營 應該唔會去啲僻位啦
受大風機會細好多

訂左姐仲未到到左先慢慢配可能搵英昌

蒲台島都幾大風

都要用架啦 梁山泊祝英台中間隔杯水咩

純粹係因為張床唔夠擺

真力王

A字架加2支Pole重 3.5kg, 仲要本身隻t5都唔係輕, d人建議t8先好買, 因為你用得t8都冇重量考慮

仲露唔露好呢咁多雲

有冇雲都露㗎啦

Solo緊啦

咁就唔好買金仔LA

琴晚露咗
好彩間中有微雨，唔係實好熱

露，不過可以早啲瞓，
唔使諗有得睇星星

建議唔好浪費金錢

條棍咁重既咩？？好彩未買

完咗先講老母身體尚好？

今日個deal 都幾吸引呀

Kickstarter中過好多次伏
冇大廠backup都係買現貨算

你唔係話上佢studio睇實務咩
上個禮拜超凍，夠全裝帶埋凳露營,但無謂咁玩，我應該會夏天先用佢

hug有貨wo，我果陣都想買，不過如果唔係為外型都係太貴
最後買左個hmg，但唔知幾時先到

有冇巴絲可以幫手度下dod t3金仔枝pole幾重

有草有沙有石有風有雲冇雨，
有人有營有蟻有牛有野豬。

有水源呀。

上返大浪頭先收到電話，
清覺得有人會夜晚九點十點係上面上連登

利申在家

Pole你想要幾重自己換架姐
佢有得淨買個A字

想問下各位2人cookset有冇咩推薦，已有單人煲同trangia25，但有時走營又唔想用trangia睇岩montbell方型煲，但嫌細左啲啲

手測都700g-1kg, 支野唔輕幾好鋼水(好似係）

Same , Black Friday 買咗hmg 等到頸都長

唔該絲打 見佢total 3.1kg有啲卻步

開完幾大隻下 3人營計重又唔算好重 係packing真係大舊

因為啲布厚? 定因為支pole長

both隻營開完米7高

咁我下次都掛樹，但如果係大草地冇樹點算？堅驚，買左個新營唔想去幾次就咬爛冇仇報

咁應該幾正下

真係好彩未買
thx

新手
想問下如果已經買咗單人充氣墊
咁仲洗唔洗買防潮墊架⋯

你意思係營底席?
要啦

睇你張充氣墊咩料
係唔係Insulated (用防寒物料)
如果係uninsulated, 最好加返張防潮墊係底再墊一墊
咁就冇死

今朝九點幾十點馬昂漁護上嚟抄牌，好在有行山友過嚟通知我早少少收營，好險

呢啲問題真係無人答到你，就算有 係到答完你都係通哂天個個去，到時多人政府就去捉

成十點其實算遲上 一早就應該要收好

而家邊度仲有高山氣買
新經緯有但見到上面嘅簡體字就放低咗..

第一日出來玩x?0900前好走啦🤡

準備試玩新買個個belmont焚火台，第一次用菊花炭，想問下有咩要注意？有無巴打有經驗係可以易啲起到火？

菊花炭都難燒著
我自己會帶多舊椰子炭黎起火 之後再加菊花炭/備長炭

無椰子炭用普通百佳買既炭精得唔得？定係我直接用火槍燒到佢著就算？

唯一答到你既係如果要去政府營地，等佢地收工先入，早少少就走

包好收係營入面
平時都要閂營門

唔用都得
用左暖啲

十點就上黎抄咁癲

凡士林加綿花

呢啲準備唔切有無其他超市現成買到既

炭精

菊花炭/備長炭用炭精點應該唔著

簡單d咪買包引火炭 好細包用紙袋包住嗰啲

咁樓主有火槍就預多支氣直接燒佢

咁我直接預多支gas用火槍燒算啦

soto鐵片柴火爐 用既時候下面係咪應該要墊野?

！！！我搵極都係得佢教燒備長炭，唔該巴打

超市兩樣野都好易買到

松果同樹皮係起火嘅好朋友
怕咁都唔得就帶粒石臘/碳精。

係

會，你係非營地生火。

最緊要人冇事. 買過張footprint喇, 仲補

完全有畫面
不過唔係燒營已經好好彩

佩服. 30kg我諗我寧願唔去

我轉完都有排先到30kg

其實都買左野可以做輕好多嘅
不過就用慣啲野
或者下次試下jumpstart咁一刀斬輕佢睇下會咩體驗

想問吓L6係乜😅

snowline

Thanks 🙇‍♂️

3kg L6
1.5kg sunset
就算用埋h嘅cot max加多3kg

都仲有22kg

唔通真係帶成套Le Creuset

🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

巴打去邊睇

有冇好介紹

啱呀，人冇事就得，footprint唔露眼既，買料底面補
睇黎酒精爐要小心處理熄火情況

而家先見到
希望你見到
上星期去溪眼好弱
今個星期仲要冇雨
最好係東灣拎定

唔該巴打
我打算月尾先去，依期做緊功課。
唔係好多網有講嗰度嘅水源咩情況

直接買水入去唔好咩

CLS推得好快
冇乜點上連登追唔切

重啊

力王
我廢JJ

我係你細size 版
L5, chair 2 但都係得8Kg左右
你訓咩營
一個人訓dome m

好好奇因為去到30kg都已經唔係重裝簡單
拎埋powerpack +微波爐都得

order左dod t3

台仔可以試吓cascade wild (under 100g) 或者呢張 (116g)

有冇order埋Y架

意外包左船

係枱仔*

咩黎 新手

你唔會想咁做，以前唔識野果陣，手拎10L 水入去
我入到去即時feel 到自己大隻左

想問下大約700蚊價位既tarptent/靠行山仗整起嘅營
係咪只係得Aricxi揀?

利申:唔想淘寶

拎枝5L入去
捧到隻狗咁

寧願掛10L 水袋上背囊 都唔想手抽5L

我都搵緊

琴日見到decafhlon 399有張 3米內 *3米內既 tarp
唔知好唔好用

aricixi作為淘寶入面都算平價野都要600蚊既時候
700蚊好難會有非淘寶野wo

dd tarp 3x3

咁有冇話要等幾耐?

其實宜家仲去唔去到露營 成日比個限聚令搞到冇得露營咁

Thanks for reaching out to us! Due to holiday demand, we are currently building our gear to order.

Our goal is to have orders placed on or before 12/1 shipped by Friday, 12/19. Orders placed after 12/1 will have a 4-5 week lead time. While we cannot guarantee these dates, we will be doing all we can here to make this happen!

得個等字

你12月1號前都係等多幾日姐

咁我有排了
搭正12月1買

我black Friday 前一晚訂，我今個星期代運應該到

每日都有人露緊官方營地逢星期六日都爆 好多人都唔怕捉

可能等多一個月

琴日先露完

唉屌 一班frd原本約哂 拎埋假 最後驚罰錢 要吹蕭

新手一問
想問下個營既rainfly得pu 2000mm係咪算低？

Soto隻黑蜘蛛邊到有

我果隻都好似得1500mm sil/pu如果冇睇錯既話

係donki買既辣湯底

轉個頭唔記得買

一定要垂手拎 仲要包住個柄
捧住二頭肌會爆炸

cube backpacker table 有洞，其實係咪cube carbon table 細size好d，但見周圍冇貨了

每次去親donki都好想買食材去camp

lm

玩命

想知ching個韓燒pan係點塞落個袋到
我見好多人用

用得多呢塊野應該用唔返正常pan..

我自己個袋本身有格sip pad
我果隻放落果個位啱啱好
又來到腰形，仲舒服過用軟pad...

件多士

易整又好食

買左High peak kira 3.0 大得尼又唔會重3.8kg
爐就買左primus express spider 2

原來係你

3.8kg都幾重，但幾人營來？同埋玻璃纖維骨斷果陣麻煩

3人 無咁易斷掛 有個前廳仔 德國🇩🇪野但大陸造
Snow peak同類型$2500 5kg

唔上山，齋營地唔洗驚
玻璃骨少少風都吹到危樓咁

最緊要人無事
一陣著火你又困左係個營到就真係

有貨嘅話大路嗰幾間都係120-140咁上下
差少少錢方便嗰間算
Btw早排買唔到煮飯神器
用套cheap雞cookset煲4人份飯都出奇地煲得好好
同飯煲差唔幾多
所以決定都係唔買帶少樣野

唔算直火啦其實都
隔左個網都係靠熱輻射烤，唔會有事啦

乖乖地用返gas

星期六日蒲台島大風到hihi用佢可能會gg

有冇explorer天幕用家分享
佢同luxe質量係咪差唔多？

想問下trangia messtin 煮飯會否好痴底

預得啱個火力就唔會

唔太猛火就無事 怕嘅話建議用牛油紙整紙兜鋪喺底
就算用其他cookset都可以用 洗少好多野

要唔要搵個架升升黎比直火好d

下次會試下

個messtin你地仲會用黎煮咩

拎黎整english breakfast 應該一流
但好似話唔可以太大火 所以唔放得係柴火爐

唔洗 其實佢都係鋁黎 唔係鐵板
普通易潔Pan咁處理就得

污糟到呢
引哂啲蛇鼠蟻就捉蟲

咁唔好話雨 朝早濕濕地都大獲

蒸野 烏冬 煎野

象巴呢隻嘢可以直接燒咩？

我有frd都買咗呢款，唔知燒唔燒得。不過就咁燒都驚燒甩面頭浸磨砂

今朝燒左一次暫時無問題

今晚叫個frd試吓先

每次去露營都會反思有咩裝可以upgrade今次覺得trangia 個暴風爐好重想換套輕d

咁細個杯底

永遠入門級，次次都有野睇唔順眼

一步到位係呃人
世界無盡頭

點解唔影埋佢地個樣

最好連埋個煲&風擋，
諗成套點輕啲，
輕左一樣，
就會想輕第二樣，
就算今次唔換，
下次都會換

利申諗換輕啲換到唔知第幾轉

巴打有無提議

睇你用咩煲

仲有好大減重空間
$$$$$$$$問題
evernew套野其實好重

兩日一夜都要玩到咁輕
行山都裝得重過你呢堆野
巴打係咪唔怕凍人士

換釘唔貴
頭燈換一換都輕幾十
張迪記換yamatomichi又輕幾十
evernew水袋換做普通汽水膠樽又再輕d
拎mini張野出黎左連zseat都唔洗帶

整炒蛋會唔會好難 覺得會漏曬出去

新經緯鈦釘幾抵玩 印象中15定20就有一支 平vargo一半
有專登買smart water扮UL 1L再換sport cap係幾正

goalzero 係咪唔會有地方買到

想問luxe有冇邊隻單人輕啲
唔識分
同埋見好多都寫sold

非自立就推介V4a Hexpeak

唔該哂

pmed

如果skyplus 同firefly比呢

想問下大家有冇焚火台推薦之前用TB野想買過個用

嚟緊會試3D2N長咀+4D3N(地方未定)

我搵到間made in USA, 一樣係30f重300g 嘅 quilt

內帳拉鏈壞咗係咪無得救
想換咗個雜牌營好耐，但用得幾次好似好嘥
定縫埋一邊當少個門口用多兩次先
有無巴打有經驗

野炊，90gram

大約一個月前仲有喎

呢度有冇人係美森買Klymit pad?

佢冇寄個repair kit比我, send email 比CS先寄返黎

唔好漏左

我講個水龍頭😅我11月1號喺嗰邊, 見到仲好滿

講起我又直係冇喎，即劇搵CS

可能着晒上身, 同埋用幾多度睡袋真係睇你怕唔怕凍. 我自己個list唔會計鎖匙銀包.

static v luxe 正常要有？

有貨先得嫁

正確

我講果個比人拆左嘅水龍頭唔係水箱果個，
以前有條管接駁，係石屋下面。

😂我見水箱張相以為講嗰個

又唔洗咁掃興既
只要唔係去大路既營地都幾安全
真係想再安全d就5點先入營8點收定營

正常有塗層既煎pan都煮到喎🤔

唔講都唔記得要有
但個cs直接幫我退錢 我屌 我要個kit呀

應該有，叫佢補返

呢隻韓國仔真係好撚正
睇佢官網介紹仲可以用鐵絲網刷刷
雖然佢都唔會痴底

佢輕得黎個煎板夠大
一班人一齊食方便啲
同埋個易潔又做得唔差

係成個過程
油又唔使用
濃左d焦同食物係分開
用完拎紙巾抹一抹可以收埋...
可能我無用過好靚goating o既pan所以好似發現新大陸咁

coating*

我問左CS佢話無，可能唔同賣家

想問日馬搵集運依家SHIP唔SHIP到柴刀?

應該係關呢個流星雨事姐，今日應該無晒人

你問間集運好啲喎

星期五想露營 想望海又唔想太多人
巴打有無咩建議？
暫時淨係諗到赤徑/塔門/咸田灣

想去灣仔南又驚比人掃場

唔好去塔門住啦，比啲草地休息下

呢塊pan係乜牌子🙇‍♂️

好似好用過隻黑船

Arisu 嘅casting griddle

Thanks

昋港都愈黎愈多
仲有幾個幾正

塔門有其他位既 睇下你肯唔肯搵

哩塊野可唔可以用柴火?

細爐冇所謂
大爐火力太猛會溶coating

可以 會污糟姐

我上星期先收到insulated static V luxe，都係冇repair kit，但而家先出搵cs好似太遲

正常唔比，
咁大把都得就係到出句聲，
我即去幫襯
買返把直刀/斧頭

冇啦 咁樣趕頭趕命 做賊咁 屌佢老味林鄭

佢係寄返包repair kit比你？

想問下DOD金仔 3人營營底墊唔買原裝可以邊度有平啲買到

咁多位巴打
小弟個營外帳布爛左
想問下邊到有得買條補貼

我係funshop買左塊大六角 再向內摺 不過好重

我又唔想支那淘寶
一來funshop無得單買原裝
二來原裝GS要三百幾 自己剪唔好

一定唔係東龍島同塔門先

同你同樣情況
但我照report 咗先
佢個return policy 應該extend 到1月啦
你唔想搵cs 咪襟replace 個掣試下

美森買膠ground sheet自己剪

Repairing kit 應該間間都有得買wor

細細包嘅有嘅 如果唔洗夾色嘅

上個星期黑警掃場啊，比我都唔敢去其他場啦。咁d人咪聚埋一齊囉

Me

Hi

CS 覆咗我
佢話個倉冇剩patch可以單獨order
所以佢會寄個新嘅嚟
但同時佢要求我寄返原本個墊返去
我嫌麻煩就不了

想問下雙人床墊 1000$ budget 要輕
Klymit double v係唔係最好選擇

$1000 yes

Thanks bro

咁光
歐洲？

今晚好大風吹撚到個營就爛

想要3kg或以下，筆值最多二千蚊嘅2～3人營有咩好選擇
爬過文同Google過，太多選擇花多眼亂
唔想買nh同迪記，本身見DoD幾靚仔
台灣果邊又話外觀>實用，tent黎講造工唔算好好
想搵啲雙層圓頂同防雨好啲，雖然話出發前睇天氣做人
但係天有不測風雲，唔想瞓瞓下要接水

比多啲買soulo

問左話冇

apps 左邊customer service 之後最底contact us 應該就有email揀

其實chat with us 同真人對話啦

有空一起露營

有冇好用既煎pan推介...
新買隻trangia 27塊pan用左一次就收左皮

點樣一嘢收隻pan皮

用一次就收皮應該唔係塊pan問題

你都幾粗暴喎

用TRAN請買夾鋼PAN

點收皮法？燶得太勁？

no
Klymit ultralight double應該先係最好選擇

DOD如果講實用應該同最入門nh差不多
2k內香港標準答案都係買luxe

不如開mewe group到時再約

有興趣🙇‍♂️

好主意

好

推埋
就嚟1001
永續攝影台

個班係有隻矮仔狗公帶左成廿幾人入黎dklm

巴打會唔會真條搵樹枝隊落去
我懶搵淨用隔熱手套包住拎起算

每次都要搵條啱嘅樹枝有啲難

你經光搵我OK

暫時估係煎牛扒or蘑菇果陣燶左底...之後e家燶一次...無限燶

gsi 係咪8"果隻？

我都知唯有當比錢買教訓

收到

your mewe id is?